%Métodos y fases de trabajo

\section{Métodos y fases de trabajo}
\label{sec:metodos}

El primer paso es hacer un estudio sobre las necesidades y requisitos que
debe cubrir la infraestructura acorde con el laboratorio de investigación
ARCO. Al mismo tiempo será necesario conocer el proceso de creación de
paquetes \emph{Debian} para comprender bien todos los 
aspectos del proceso.  Como ya se ha explicado previamente una de esas
necesidades será realizar la compilación con los equipos disponibles para
ello.
Será importante conocer el funcionamiento de \emph{buildd} por resultar útil
para el desarrollo ya que al ser el demonio que se usa en Debian puede
aportar ideas o soluciones a algunos problemas similares. 

Durante esta fase de análisis, será conveniente hacer un estudio del
estado del arte, de las herramientas ya disponibles y que pueden ayudar al
desarrollo del proyecto conociendo sus puntos fuertes y débiles, como es el
caso de \emph{debomatic, reprepro o
  \href{http://freecode.com/projects/pybit}{pybit}} entre otras. Y decidir si
se puede utilizar alguna para el desarrollo del proyecto.

También se realizará un estudio sobre el middleware de comunicaciones
\emph{Ice} de ZeroC que ofrece unos servicios como
\emph{Icegrid}~\cite{icegrid} o \emph{Icestorm}~\cite{icestorm} que pueden
resultar de  ayuda. 

La siguiente fase, será la fase de desarrollo principal donde se desarrollará
el núcleo del proyecto conjuntamente con todos los \emph{scripts} necesarios. 
Gran parte de esta fase se llevará a cabo siguiendo una metodología orientada
por pruebas. La idea principal de este tipo de metodología es la creación de
pruebas automáticas que verifiquen los casos de uso del software. 

El proyecto se adaptará al laboratorio de investigación ARCO donde podrán
hacerse pruebas para verificar el correcto funcionamiento del mismo y su
puesta en marcha. Se dispondrán de computadores con distintas arquitecturas
\emph{i386} o \emph{amd64} entre otras donde poder probar la plataforma.


De forma paralela al desarrollo del proyecto se llevará a cabo la
documentación del mismo para completarla al final con las conclusiones y las
pruebas finales que se realicen.






% Local Variables:
%   coding: utf-8
%   fill-column: 90
%   mode: flyspell
%   ispell-local-dictionary: "castellano"
%   mode: latex
%   TeX-master: "main"
% End:
